其實古時既人叫皇帝做「陛下」係咪好危險既事?

「陛」同「跪」個音咁似，如果皇帝聽錯左「跪下」，會唔會覺得下屬咁講係大不敬，而殺頭架?

文字獄你估流架
君要臣死臣不能不死
真心on9社會

普通話
此po已完

「關心妍」同「關菊英」個音差咁遠都可以聽錯既
「陛下」同「跪下」個音咁似，其實聽錯真係唔出奇

萬碎萬碎慢慢碎

你邊到鄉下

古代講普通話？笑死人
唔同朝代語言有啲唔同
但南方始終文明啲
佢哋嘅語言同廣東話接近多過普通話
唐詩宋詞用廣東話讀先押韻就係咁解

ok